用光時頭像遭停課 擬海外升學 香島手足「學校冇得限制思想」

節錄

用光時頭像遭停課 擬海外升學
香島手足「學校冇得限制思想」

【本報訊】香島中學中四生Gary（化名）因為在網上課堂頭像使用「光時」口號相片，遭校方勒令停課一周及建議考慮轉校。他近日透露，家人已為他申請休學，現積極考慮到海外繼續學業。Gary接受本報訪問時說，他在內地長大、中一才來港，但過去一年的經歷令他視香港為家，志願更由警察改為記者。

遭校方勒令停學後，Gary至今心情仍未平復，但沒為當日的行為感後悔，。。。。。。。。。並建議他轉校或到海外升學，學校亦已經停用其所有網上學習賬戶。

■Gary以義務學生記者身份多次前往示威現場採訪，志向亦由警察轉為做記者。

「做警察好羞愧」立志當記者

倉卒離開校園，來不及與同學及師長道別，他說香島中學仍有不少好老師及好學生，只是學校高層以「紅色眼鏡」看待人和事，。。。。。。。。。。。。。。「雖然香島可以限制（學生）好多嘢，可以限制校內行為，但思想係冇得限制，所以希望大家可以堅持初衷，做自己覺得啱嘅事。」

Gary近日正備戰TOEFL試，去向未有定案，他樂意到海外留學見識世界，。。。。。。。。。。。。當日選擇香島中學，正因為其校園環境較易銜接。

他形容2019年前的自己是「港豬」，但「抗暴之戰」不單令他思想有所轉變，。。。。。。。。。。。。。令他身為香港人而感動。

去年12月至今，他由旁觀者變成記錄者，以義務學生記者身份多次走訪示威現場採訪。。。。。。。。。。。。。。。雖然家人政見與他不同，亦一直反對他當學生記者，但他相信這些責怪出於關心。

「我以前係想做警察嘅，但（抗暴之戰）呢件事令我轉變太大，。。。。。。。。。。。。，他從中學會了冷靜處事。他知道記者人工低，但是不太介意，「養得起自己就得」。

■香島中學勒令Gary停課。資料圖片

呢啲叫骨氣

代五毛講：大陸仔
亦同五毛講：屌你老母冚家鏟